\chapter{Recerca prèvia}

El batxillerat és una etapa postobligatòria que dura dos anys i, normalment, es fa després de l'ESO. Serveix perquè l'alumnat es prepari per entrar a la universitat o per fer cicles formatius de grau superior. A Catalunya hi ha quatre camins diferents: Ciències i Tecnologia, Humanitats i Ciències Socials, Arts i General. Tots tenen assignatures que són iguals per a tothom i d'altres que són les de cada modalitat. Els que fan l'itinerari de Ciències i Tecnologia estudien Matemàtiques II (les matemàtiques del científic), i els de Ciències Socials fan Matemàtiques Aplicades a les Ciències Socials II (les matemàtiques del social). En el DECRET 171/2022, de 20 de setembre, d'ordenació dels ensenyaments de batxillerat~\cite{curriculum-batxillerat-2022} a l'article 13 punt 3 diu que un alumne no pot cursar Matemàtiques i Matemàtiques Aplicades a les Ciències Socials alhora, però, en canvi, sí que deixa que ho facin a les proves PAU, la qual cosa no és massa coherent. Aquest article s'ha canviat~\cite{curriculum-batxillerat-2026} i ara sí que es permet cursar totes dues matèries alhora tant als estudiants de científici-tècnic com als de social-humanístic. Això permet cursar ambdues matèries si l'horari del centre ho permet, o bé cursar-ne una de les dues de manera telemàtica a través de l'IOC i poder preparar les dues. L'article ha canviat la llei aquest curs (2025-2026 o 2026-2027?????).


Les PAU són els exàmens per accedir a la universitat. Hi ha una fase d'accés obligatòria i una altra voluntària per apujar nota. Cada estudiant decideix en quines matèries s'examina segons els estudis que vol fer després. Per això, algú que ha fet el batxillerat científic pot presentar-se a l'examen de matemàtiques aplicades a les ciències socials II si això li pondera per a la carrera que vol cursar.


Vaig buscar si existia algun document (guia, llibre, vídeo...) pensat especialment per als qui han cursat les matemàtiques del científic i a les PAU volen fer l'examen de les del social. Després d'investigar una mica no vaig trobar cap material que expliqués únicament les diferències entre les dues assignatures; sí que hi ha llibres i vídeos del temari, però no una guia que compari directament els dos tipus de matemàtiques.


La Generalitat publica els temaris de cada examen~\cite{Temari-mat,Temari-macs}. Els dos exàmens tenen gairebé la mateixa estructura, però el temari de cadascun és una mica diferent, cada assignatura dona més importància a algunes coses. Per als estudiants del científic, les principals diferències són en probabilitat i estadística. Al social, a més de la probabilitat que ja estudien al científic, també entra la distribució normal i l'aproximació de la binomial per la normal. En canvi, al científic no s'hi treballa l'estadística, i al social es fa la introducció al mostreig estadístic, l'estimació puntual de la mitjana, la proporció i la desviació típica, i intervals de confiança basats en la distribució normal.


Tota aquesta recerca surt del meu propi interès, perquè vull estudiar el grau de matemàtiques i per accedir-hi ponderen tant una assignatura com l'altra. No hi ha materials específics per als quals, estudiants com jo, que han fet les matemàtiques del científic, volen presentar-se a l'examen de les del social. Per això m'he proposat crear una guia clara i pràctica per ajudar a preparar aquest examen a companys que vinguin del batxillerat científic.
