\documentclass[a4paper,12pt]{book} 
\usepackage[catalan]{babel}

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

% We're working with A4, which is 21cm by 29.7
\setlength{\paperwidth}{210mm}
\setlength{\paperheight}{297mm}
%\setlength{\hoffset}{-15mm}
\setlength{\voffset}{-25mm}
\setlength{\textheight}{242mm}
\setlength{\topmargin}{10mm}
\setlength{\headheight}{10mm}
\setlength{\headsep}{10mm}
\setlength{\footskip}{1.2cm} %def=30pt=1.054cm

\setlength{\textwidth}{155mm}
\setlength{\oddsidemargin}{5mm}
\setlength{\evensidemargin}{-5mm}

% Espai entre línies de 1.5
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\pagenumbering{arabic}
\setlength{\parindent}{0truecm}
\lhead{}
\chead{}
\rhead{}
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\usepackage{graphicx}


\makeindex
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\chapter}[block]
  {\normalfont\huge\bfseries\center}{}{1em}{\Huge}
\titlespacing*{\chapter}{-0.5cm}{-1.5cm}{0.5cm}
\renewcommand{\chaptername}{}

\begin{document}



\input{./../cover/coverGuia}

\frontmatter

\cleardoublepage


\cleardoublepage
\setcounter{tocdepth}{2}
\renewcommand\contentsname{Índex de continguts}
\tableofcontents
\label{i:tableofcontents}

\mainmatter
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[RE,LO]{Prepara't per les MACs!}
\fancyhead[LE,RO]{\leftmark}
\fancyfoot[RE,LO]{Institut Sants}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\chapter*{Introducció}

Aquest manual ha estat dissenyat pels estudiants que han cursat Matemàtiques II (MAT) i volen fer l’examen de Matemàtiques Aplicades a les Ciències Socials II (MACs) de les PAU, ja que els millora la seva nota d’accés al grau que volen cursar. L'estructura de la guia és clara i ben organitzada de manera que facilita la preparació del contingut a l'estudiant. Cada apartat conté explicacions teòriques imprescindibles, exemples resolts i exercicis per a practicar.

L'examen de MACs~\cite{Temari-macs} es divideix en dos grans blocs, Anàlisi, i Probabilitat i Estadística. Tot i que ambdues assignatures comparteixen bona part del temari, també presenten diferències, especialment en probabilitat i estadística. En l'examen de MACs en l'apartat de probabilitat, entren els temes de MAT i també la distribució normal i l'aproximació de la binomial per la normal. D'altra banda, mentre que a MAT no es treballa res d'estadística, a MACs es fa: la introducció al mostreig estadístic, l'estimació puntual de la mitjana, la proporció i la desviació típica, i intervals de confiança basats en la distribució normal.

El manual està format per dos blocs: el primer bloc sobre l’Anàlisi i el segon de Probabilitat i Estadística.


\input{./blocI/blocI}

\input{./blocII/blocII}

\appendix

\input{./../license/fdl}

\renewcommand\bibname{Bibliografia}
\bibliographystyle{./../bibliografia/caplain}
\bibliography{./../bibliografia/myBiblio}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\label{b:bibliography}

% \listoffigures
% \listoftables




\end{document} 
